華為任正非：動不動就抓人 誰敢去投資？

華為任正非：動不動就抓人 誰敢到美國去投資？

〔財經頻道／綜合報導〕華為風波持續延燒，在華為財務長孟晚舟在加拿大被逮，並恐引渡至美國，孟晚舟之父、創辦人任正非近期接受國際媒體採訪時直言：「如果動不動就嚇唬一些國家，嚇唬一些公司，動不動就抓人，誰敢到美國去投資？」

任正非15日接受國際媒體聯訪，華為則於21日公佈採訪紀要，根據紀要內容，任正非表示，他想透過媒體對美國說「合作共贏」，認為世界越來越高科技，越來越不可能由1個國家、1個公司完整地完成1件事情，與工業時代大不相同，任何1個市場機會都不可能由1家公司獨立完成，需要千萬個公司共同承擔。

由於美國總統川普日前稱會考慮介入孟晚舟案，任正非表示，他目前也只能等著看，現在也無法做出判斷，但他也大讚川普是個偉大總統，敢大幅度減稅，認為減稅是有利投資。

但任正非話鋒一轉，表示只有善待所有國家、善待所有公司，大家才會積極投資，投資產生的效益，才能把稅收減少彌補起來，「如果動不動就嚇唬一些國家，嚇唬一些公司，動不動就抓人，誰敢到美國去投資？」認為此舉會導致減稅創造的優越環境無法發揮作用。

差啲睇唔到 到美國
以為佢講緊中國

冇錯 但同邊個國家講？某國投資到人都死埋

華為又軍企底扮私企？

唔係身有屎驚咩比人捉

中國都係咁捉啦

x2

放心 淨係會捉中國人
至於點解...
你知我知大家知啦

Cheng Lap : 指桑罵槐，習大大應該誅這種人九族，而且要用犬決。

瘋了，一切都瘋了，有人將會被抑鬱

唔怪得港獨聯關愛座hunter
咁中意投資中國啦

廢佬：好人好姐怕咩畀人拉

美國驚中國發圍,搵位入佢

大把國家去投資啦,淨係針你支那黎打

阿里爸爸， 紅藍黃等等 在那國上市？

佢講緊支那？

咩地方商業欺詐都唔拉人???支那??

伊朗單野hsbc一早罰晒錢，有無退出美國市場???

係囉 股票俾買唔俾賣 誰敢投資？

講緊自己

唔係身有屎，怕乜______
中國人最中意講架喎

收嗲啦
係到洗底扮冇野

起碼佢仲未死
係中國半年內生癌死

好大個回力鏢呀